<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>杰德的博客</title>
  <subtitle>随便写写</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2017-08-23T01:05:21.721Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>吴杰德</name>
    <email>547054738@qq.com</email>
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>通往财富自由之路_1</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF_1/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/通往财富自由之路/通往财富自由之路_1/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.721Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="通往财富自由之路"><a href="#通往财富自由之路" class="headerlink" title="通往财富自由之路"></a>通往财富自由之路</h1><ul>
<li><strong>安全感</strong></li>
<li><strong>活在未来</strong></li>
<li><strong>遇到贵人的方法</strong></li>
</ul>
<h2 id="安全感"><a href="#安全感" class="headerlink" title="安全感"></a>安全感</h2><p>由于注意力是我们最宝贵的东西，所有要想成长，合理的运用注意力是最重要的事情之一。既然要合理运用注意力，我们就得在我们认为重要，甚至是认为最重要的事情上投入大量的注意力，我们才能有尽可能大的收获。而当我们在我们认为重要的事情上投入我们的注意力的时候，意味着我们在其他的事情上几乎不关注。</p>
<p>而这很可能会让人觉得不太合群，只关注自己认为重要的事情，有时候就不能和其他人一起聊八卦，打游戏等等，会让人觉得没有安全感。可能，我们只有放弃部分的安全感，我们才能朝自己的方向坚定不移地前行，才能在一个地方长期、深入地思考。</p>
<p>一味地追求完全安全，是低效且不可能实现的。世界上有无数的可能性，每件事也有数不清的可能性，当我们想要一个人面对，解决所有可能性的时候，我们就不可能在一种或者很少的几种可能性中集中我们的注意力，进而再所有可能都不能解决好，而我们又不可能解决所有的可能性，所以到头来一无所获。</p>
<p>但我们又不是只有一个人，我们专注于一种可能，然后放弃应对其他可能的能力，即放弃那部分的安全感，我们接受其它可能到来的时候，我们接受我们没有办法自己解决，而我们同时相信其他人能解决好那种可能。</p>
<p>这就需要合作和信任。只有相互信任，才能形成合作。信任就是我把我的一部分安全感交给对方，而且我相信对方不会利用我的这部分安全感来伤害我。</p>
<p>所以，如果有可能，尽可能不要选择与没有安全感的人合作，更不要与没有安全感的人恋爱、结婚。因为，他们不敢把自己那部分安全感交给别人，不相信交给别人，别人不会利用那部分安全感。彼此之间几乎没有信任。</p>
<h2 id="活在未来"><a href="#活在未来" class="headerlink" title="活在未来"></a>活在未来</h2><p>当我们放弃部分安全感的时候，我们就能将我们注意力放在我们认为最重要的事情上了。当我们在一件事上投入大量注意力的时候，我们其实是在投资，以期未来获得收益。而且注意力使我们最宝贵的财富，我们投入的是最为重要的是资源。所以，未来的收益要足够大，我们投资才有价值。</p>
<p>所以我们必须活在未来，只有活在未来我们才能在此时此刻将我们最宝贵的注意力放在未来收益最大的地方。<strong>做对的事情远比把事情做对重要</strong> 就是这个道理。当我们方向错了的时候，把再多事情做对也无益。所以，我们只有活在未来，我们才能选择去做<em>对的事情</em> 。</p>
<p>活在未来，最重要就是要预测未来。要想预测未来，我们必须根据过去的信息，经过我们加工整理，然后对未来作出判断。因为，活在未来是一个联结过去，现在和未来的一种活法。</p>
<p>我们最重要的财富是注意力，所以我们只能活在现在，才能在“<strong>现在</strong>”把注意力用在我们放在最重要的事情上。而为了把注意力放在最重要的事情上，我们又必须活在未来，只有活在未来“<strong>未来</strong>”，我们才能确定什么是最重要的事，我们 <strong>现在</strong> 最应该做什么。而为了活在未来，我们又不得不活在过去，只有活在“<strong>过去</strong>”， 我们才能基于过去而预测未来，进而活在未来。</p>
<p>所以，当我们活在未来，我们就不只活在现在一个点，我们活在以现在为中点的一个时空区间上，这就在时空上拓宽我们的人生。</p>
<h2 id="遇到贵人的方法"><a href="#遇到贵人的方法" class="headerlink" title="遇到贵人的方法"></a>遇到贵人的方法</h2><p>前面提到，信任别人，与人合作我们能够各自放弃部分安全感，进而取得比自己很好的结果。如果我们能够找到这样的合作对象，那他们就是我们的贵人。因为，在他们的帮助下，我们获得了更大的成长。</p>
<p>当然，贵人不一定是我们的合作者，那些给我们帮助，让我们更好的成长的人都是我们的贵人。当我们有贵人相助的时候，我们就更容易取得我们想要的东西，我们成长的就会更快。</p>
<p>但是，要想遇到贵人，<strong>最要重要的我们自己得先成为贵人</strong>。当我们自己是贵人的时候我们我们就容易吸引到更多的贵人。</p>
<p>更可能遇到贵人的人有的特征还有很多，比如：</p>
<ul>
<li>乐观的人</li>
<li>做对的事情的人</li>
<li>乐于分享的人</li>
<li>活在未来的人</li>
<li>……</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;通往财富自由之路&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#通往财富自由之路&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;通往财富自由之路&quot;&gt;&lt;/a&gt;通往财富自由之路&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;安全感&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;活在
    
    </summary>
    
      <category term="通往财富自由之路" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
    
      <category term="通往财富自由之路" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
      <category term="安全感" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%AE%89%E5%85%A8%E6%84%9F/"/>
    
      <category term="活在未来" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B4%BB%E5%9C%A8%E6%9C%AA%E6%9D%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>通往财富自由之路_2</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF_2/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/通往财富自由之路/通往财富自由之路_2/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.721Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="通往财富自由之路"><a href="#通往财富自由之路" class="headerlink" title="通往财富自由之路"></a>通往财富自由之路</h1><ul>
<li><strong>资本</strong></li>
<li><strong>落后</strong></li>
<li><strong>多维竞争</strong></li>
</ul>
<h2 id="资本"><a href="#资本" class="headerlink" title="资本"></a>资本</h2><p>资本是由资金构成，但仅仅是资金是不可能称为资本的。资金要想要为资本有三个考虑因素。</p>
<ul>
<li>资金的大小</li>
<li>资金的使用时限</li>
<li>资金背后使用者的智慧</li>
</ul>
<p>资金只有足够太，投资带来的收益对我们才真正有意义。资金的使用时限足够长，我们才能拿这部分资金用作投资。若是完全不懂投资，则再多的资金也不配当做资本用于投资。</p>
<p>资金背后的智慧是可以习得的。习得的方法是从各个维度（金额、时限、智慧）逐步循环突破。</p>
<p>第一个要突破的是投资的重点在于投资的收益率，而不在于投资的收益额。</p>
<p>第二个要突破的是能不能给自己的投资款“判上无期徒刑”。心理学家通过大量调查得到绝大部分人若是丢失年收入的10%，这对他们的生活完全没有影响。所以，我们完全有可能把自己的部分资金当成丢失，给他们“判上无期徒刑”。</p>
<p>第三个要突破的是投资知识、智慧、经验几乎只能从实践中得到。这个漫长的过程不可或缺，而且不是聪明就可以跨过的，就像是怀胎就是需要十个月，不管是谁都不能跨过这个过程，而且几乎不可能缩短这个过程。</p>
<p>不论是工作还是学习，总有一群人比别人更出众。除去所谓的能力差异，他们还有的一个特质是：</p>
<blockquote>
<p><strong>他们通常会主动选择</strong></p>
</blockquote>
<p>所以,从现在开始主动选择，积累投资的智慧。</p>
<h2 id="落后"><a href="#落后" class="headerlink" title="落后"></a>落后</h2><p>过去，我们常常凭感觉，觉得平均水准以上就是不落后。</p>
<p>然而这个感觉肯定是有偏差的。人们的感觉永远是有偏差的，比如90%的人认为自己的驾驶水平处于平均水准以上。因为，我们并不能感知整个世界，我们只能通过感知自己的周遭来判断自己是否处于平均水准之上。</p>
<p>进入二十一世纪后，有个重大的改变正在揭示更为残酷的事实：</p>
<blockquote>
<p><strong>弄不好，百分之一之后都是落后</strong></p>
</blockquote>
<p>因为，现在互联网几乎连接了所有的人。我们每个人能感知的世界，不再是我们周遭的世界而已，我们几乎可以感知到世界的每一个角落。这种感知范围的变化，会让每个人产生不同的心理变化。我们能看到更多的牛人，看到自己与他们之间的差距。有时候就算处于前1%，我们还有能看到无数比我们厉害的很多的人，我们一样会觉得自己是落后的，更别提处于平均水准之上而已了。</p>
<p>所以，要想不落后，我们要成为前1%，甚至前0.1%。</p>
<h2 id="多维竞争"><a href="#多维竞争" class="headerlink" title="多维竞争"></a>多维竞争</h2><p>要想不落后其实很难，因为在每个领域永远只有一个“第一”，只有少数几个“名列前茅”，剩下绝大部分的都是落后。</p>
<p>但仔细想想也没有那么的难，如果我们能换个角度度看问题。我们不一定只能在一个领域发展，如果我们能够自己开拓新的维度，事情就变得不一样了。将多个领域的知识、技能融汇在一起，就可能从多个维度超过一个维度的顶尖人物。</p>
<p>举个不太准确的数学例子，在一个维度顶尖人物可能得分95分，而我们只有90分，可是我们还能整合其他维度的知识应用在这个领域，假设那个领域我们的分80分，我们得分就远远超过那个顶尖人物了。当然，这只是直观的感受，不太确切。</p>
<p>要想多个维度同时发展，首先我们必须要在一个维度做的足够好。因为，我们生活有成本。如果在所有方面我们都是平平庸庸，那么我们生活都可能难以为继，更别提再去发展，整合别的维度。另外，如果不能在一个领域做得足够好，那么也难以将其他领域的知识、技能整合应用到这领域。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;通往财富自由之路&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#通往财富自由之路&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;通往财富自由之路&quot;&gt;&lt;/a&gt;通往财富自由之路&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;资本&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;落后&lt;
    
    </summary>
    
      <category term="通往财富自由之路" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
    
      <category term="通往财富自由之路" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
      <category term="资本" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%B5%84%E6%9C%AC/"/>
    
      <category term="落后" scheme="http://yoursite.com/tags/%E8%90%BD%E5%90%8E/"/>
    
      <category term="多维竞争" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%A4%9A%E7%BB%B4%E7%AB%9E%E4%BA%89/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>通往财富自由之路_4</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF_4/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/通往财富自由之路/通往财富自由之路_4/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.721Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="通往财富自由之路"><a href="#通往财富自由之路" class="headerlink" title="通往财富自由之路"></a>通往财富自由之路</h1><ul>
<li><strong>这个世界是有生命的</strong></li>
<li><strong>抱怨</strong></li>
<li><strong>别人的好</strong></li>
<li><strong>正确的价值</strong></li>
</ul>
<h2 id="这是世界是有生命的"><a href="#这是世界是有生命的" class="headerlink" title="这是世界是有生命的"></a>这是世界是有生命的</h2><p>如果一个概念在这个文化中不存在，那么这个文化中人就几乎感知不到这个“客观存在”的东西。同样，如果这个文化中存在某种概念，即使这个概念对应的东西完全不存在，可是人们还是总能感受到它的存在。</p>
<p>就像以前的人没有“重力加速度”这个概念，就完全不能感受到会有重力加速度，就连亚里士多德也认为同样重的铅球和棉花从高处落下后，铅球会先着地。</p>
<p>我们所生存的世界并不是冷冰冰的世界，它是有生命的。而且，我们怎么对待它，他就会怎么对待我们。它总能够证明我们是对的，即便有时候我们错的离谱。</p>
<p>心理学家对这现象提出了一个很重要的概念“自证预言”（self-fulfilling prophecy），说的是一个预言直接或者间接地使这个预言称为现实。</p>
<p>我们每个人来到这个世界都是一样的，不知善恶。善恶都是后天习得的，每一个善恶的选择，一方面塑造了自己，另一方面也塑造了我们的世界。同时，我们的世界又会以同样的善恶反过来塑造我们，不断循环。</p>
<p>若你能善待你的世界，你的世界大抵可以给你足够的善待；若你能宽容你的世界，你的世界大抵能够宽容你；若你能认真对待你的世界，你的世界也会很认真对待你；</p>
<p>你可以选择你要生活在一个怎么样的世界。那你想生活在一个怎么样的世界呢？</p>
<h2 id="抱怨"><a href="#抱怨" class="headerlink" title="抱怨"></a>抱怨</h2><p>最应该戒掉的恶习：</p>
<blockquote>
<p>抱怨</p>
</blockquote>
<p><strong>抱怨只是无能、无奈的表现。</strong></p>
<p>当我们遇到麻烦的时候，能解决就解决；解决不了就承受，这才是正确的态度，抱怨毫无帮助。抱怨只能向别人展示我们的无能和无奈。</p>
<p>不想别人不是基于自己内心的骄傲，害怕别人瞧不起自己，而是基于自己的能力和坚韧：</p>
<ul>
<li>能解决就解决（能力）</li>
<li>不能就解决就承受（坚韧）</li>
</ul>
<p>而且，抱怨是会上瘾的。尤其是当有人“愿意”听我们抱怨的时候，我们会不断地抱怨。</p>
<p>抱怨还会传染。让我们周边有人抱怨的时候，我们也容易跟着一起抱怨。</p>
<p>抱怨的最大坏处在于：它不解决问题。</p>
<p>不论是我们的注意力还是我们的时间都是非常宝贵和有限的。抱怨会浪费我们很多时间和注意力，我们在抱怨上多花一点时间，在解决问题上就少一点时间。</p>
<p>而且，抱怨很消耗我们的心里能量，抱怨完我们也心力交瘁，又怎么可能好好地解决问题呢？</p>
<p>所以，珍爱生命。远离抱怨和抱怨的人。</p>
<h2 id="别人的好"><a href="#别人的好" class="headerlink" title="别人的好"></a>别人的好</h2><p>很多人见不得别人的好。他们与别人是一种非此即彼的关系，要么我好你不好，要么我不好你好。</p>
<p>每个人身上都是有好的部分和不好的部分，因为他们总是想和别人比出一个胜负，分清好坏。所以，他们总是不由自主地把注意力放在对方“不好”，而不是放在对方的“好”。把注意力放在对方的“错”，而不是对方的“对”。</p>
<p>久而久之，他们变成“盲人”而不自知，这方面的元认知能力被永远阉割。结果是，永远把注意力放在对方的不好之处，对他们来说，可能只有这样才能让他们舒服。</p>
<p>比较是没有尽头的。有比较心理的人，不是在努力证明自己可以，就是在努力证明别人不行。</p>
<p>但实际上这两种证明都是无意义的。因为，如果是真的，不用证明大家都看在眼里。如果是假的，那就不是证明，而是在演或者在装。</p>
<p>这样，注意力浪费了，时间过去了，自己却没有一点成长。</p>
<p>所以，我们没有必要与别人比较，来证明自己。我们就不用只关注对方的“不好”，我们也可以看到对方的“好”。</p>
<p>等你真正愿意去看到对方的好的时候，你会发现对方身上其实有很多值得学习的地方。</p>
<p>而且，由于你更能看见别人的好，你身处的世界会变得比原来美好太多……</p>
<h2 id="正确的价值"><a href="#正确的价值" class="headerlink" title="正确的价值"></a>正确的价值</h2><p>很多人没有意识到一个事：</p>
<blockquote>
<p><strong>正确本身，可能并没有什么价值</strong></p>
</blockquote>
<p>当你是正确，别人都是错误的，这时候你的“正确”才具有巨大价值。而且，你的正确程度越高，反对你的人越多，你的价值越大。</p>
<p>那，为什么很多人抱怨别人都不认同自己呢？因为，他们衡量正确的方式不是通过逻辑推理，而是通过大家的认同。</p>
<p>他们更多是表现型的人，相比于对错，他们更在乎自己是否得到更多人的认同。进而，他们一定是“随大流”的，只有这样他们才“安全”。</p>
<p>另外，正确的巨大价值在于特立独【行】，而不是特例独【想】。</p>
<p>通过严谨的逻辑推力判断，看到了正确的巨大价值后，想是完全没有用的。只有行动才能带来真正的收益。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;通往财富自由之路&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#通往财富自由之路&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;通往财富自由之路&quot;&gt;&lt;/a&gt;通往财富自由之路&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;这个世界是有生命的&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;str
    
    </summary>
    
      <category term="通往财富自由之路" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
    
      <category term="通往财富自由之路" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
      <category term="抱怨" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8A%B1%E6%80%A8/"/>
    
      <category term="正确" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%AD%A3%E7%A1%AE/"/>
    
      <category term="世界" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%96%E7%95%8C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>通往财富自由之路_3</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF_3/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/通往财富自由之路/通往财富自由之路_3/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.721Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="通往财富自由之路"><a href="#通往财富自由之路" class="headerlink" title="通往财富自由之路"></a>通往财富自由之路</h1><ul>
<li><strong>元认知</strong></li>
<li><strong>万能钥匙</strong></li>
<li><strong>坚持</strong></li>
<li><strong>错过</strong></li>
</ul>
<h2 id="元认知"><a href="#元认知" class="headerlink" title="元认知"></a>元认知</h2><p>元认知能力就是对自己思考过程的认知和理解。</p>
<p>当你意识到自己是如何如何思考的时候，你就会发现自己思考的方式有很多缺陷，有很多漏洞。当你思考自己是如何思考的时候，你才能进一步提升自己思考能力。</p>
<p><strong>元认知能力的强弱，决定了一个人每个方面的强弱</strong>。甚至，不夸张的讲：一个人的财富创造能力最重也只与元认知能力有关。</p>
<p>元认知起作用方式很简单：</p>
<ul>
<li>哦！我原来是这样想的……</li>
<li>嗯？我这样想不对吗？</li>
<li>啊！我应该这样想……</li>
</ul>
<p><strong>元认知能力之所以重要，是因为它不光帮你了解你自己，还帮你更加了解别人。</strong></p>
<p>元认知不仅可以习得，还可以通过刻意训练长期持续发展。</p>
<ol>
<li><strong>坐享</strong></li>
<li><strong>兴趣</strong></li>
<li><strong>反思</strong></li>
</ol>
<h3 id="坐享"><a href="#坐享" class="headerlink" title="坐享"></a>坐享</h3><p>坐享是通过主动地全神贯注，让元认知能力彻底放松。元认知能力就像我们大脑的一个肌肉，当我们练一段时间卧推，胸肌会变大。同样我们坐享一段时间，元认知能力就会变强。并且，科学研究表明，坐享可以增大训练者的大脑皮层表面积。</p>
<p>坐享的方式也很简单：</p>
<ul>
<li>找个计时器，定时15分钟(之后逐渐增加)</li>
<li>找一个舒服的姿势（起初不一定要“正确姿势”，但最好背挺直）</li>
<li>闭眼</li>
<li>缓慢均匀的呼气（不用刻意控制）</li>
<li>把注意力都放在呼吸上（走神了就再回来）</li>
</ul>
<p>刚开始训练容易走神，但是这也是训练的重点，把所有注意力都集中在一点——当前的呼吸。</p>
<h3 id="兴趣"><a href="#兴趣" class="headerlink" title="兴趣"></a>兴趣</h3><p>全神贯注是另一种可以训练元认知能力的有效方法，当我们进入全神贯注的时候，我们的元认知能力是处在彻底放松的状态。</p>
<p>而且这种全神贯注必须是 <strong>主动地全神贯注</strong> ，不是被小说，或者电影情节吸引地被动地全神贯注。因为主动地全神贯注，我们才能主动地深入思考，进而锻炼我们的元认知能力。</p>
<p>可是这过程并不简单，所以我们需要去做我们真正感兴趣的事，这样我们就能更容易地主动全神贯注。</p>
<h3 id="反思"><a href="#反思" class="headerlink" title="反思"></a>反思</h3><p>每天花一点时间，反思一下自己思路和思考的结果，琢磨一下自己有没有逻辑谬误？这些想法从哪里而来？有没有其他思考可能？……</p>
<p>很多时候反思都是无疾而终，因为想着想着就乱了。反思最好的方法是记录。没有人能一次就把问题都想清楚，所以我们需要把问题记录下来，才能在这个问题上反复、深入地思考。</p>
<p><strong>反思不仅是训练元认知能力的有效方法，也是调整情绪的根本</strong>。</p>
<p>研究表明，控制情绪永远是徒劳的。冷静并不是控制情绪的结果。而是，认清情绪的来源，找到解决方法的结果。而认清情绪的来源就是在调用元认知能力。</p>
<p>当我们认清情绪的来源，我们才能着手解决问题，不解决问题情绪再控制也还在那。</p>
<h2 id="万能钥匙"><a href="#万能钥匙" class="headerlink" title="万能钥匙"></a>万能钥匙</h2><p>我们的注意力常常被“困扰我们的问题”所占据，有时我们投入大量注意力之后，问题也难以得到解决。是因为我们关注点仅仅放在问题本身上面了。有时候我们需要调用我们的元认知能力，换一个角度看待遇到的问题。</p>
<p>就像面对一个被锁住的门，仅仅盯着锁看是不可能打开这个锁的。我们需要从别的地方找到一把钥匙，才能打开这个门。同样的道理，仅仅关注问题本身不一定能解决这个问题，我们需要把注意力从问题上面挪开，因为答案可能在别的地方，调用我们的元认知能力，持续思考问题可能更容易解决。</p>
<p>就像我们饿了就会去找吃的，渴了就会找水喝，而不是一直关注自己的干瘪的肚子，和干燥的喉咙。</p>
<p>有时候我们找到了钥匙，却忘记了要开哪个锁。所以，我们平时要养成记录的习惯。不论是遇到什么“锁头”，还是遇到什么“钥匙”，都要记录下来，并且不断回顾总结。</p>
<h2 id="坚持"><a href="#坚持" class="headerlink" title="坚持"></a>坚持</h2><p>坚持和毅力是一个应该被放弃概念。如果脑子里满是“坚持”和“毅力”，恐怕永远都在考虑如何摆脱痛苦，就不可能换个角度，让这件事变得快乐。</p>
<p><strong>如果某件事需要努力，需要坚持才行，那这件事基本上从一开始就注定做不成</strong>。需要努力或者坚持，说明你从骨子里就不愿意做啊！骨子里都不愿意的做的事，又怎么可能做好呢？</p>
<p>而且，我们大脑有遗忘痛苦的功能。不论是学习知识，还是打磨技能，本质上都是大脑上留下“痕迹”。如果从一件事一开始就是痛苦的，那大脑会想方设法“抹掉”这部分记忆。</p>
<p><strong>所以要想不放弃，首先就不要给自己痛苦的暗示。</strong></p>
<p>一个很有效的策略是：</p>
<blockquote>
<p><strong>无论做什么事，在开始之前，都要想尽一切办法为这个事赋予重大的意义，甚至多重重大的意义。</strong></p>
</blockquote>
<p>当一件事对你有重大的意义的时候，做这件事是不用坚持的。甚至，有人拦着你你都会和他急。</p>
<p>每个人的意义感都不尽相同，重要的不是把关注点放在其它地方，而是要找到当下对自己最重要的意义，并把它均摊到每天的任务上。这样才能让自己不停地做这件事。</p>
<p>有时候，赋予这件事正面的意义不够，还需要想尽一切办法，为“没有它的存在”赋予很多<strong>负面意义</strong>。而且还要展开想象的翅膀，把细节写下来，以此“吓到”你的大脑，然后它就会自动工作，否则就不安生……</p>
<p>另一个重要的技巧是：</p>
<p>想尽一切办法去寻找有某项技能的人以及人群，尽量与他们共度大量时光；如果不能一对一交流，也尽可能多关注他们。</p>
<p>社交，从来都是学习生活的一部分。</p>
<p>当你与拥有某项技能的人在一起的时候，你会不由自主地“发现”、“感受到”那项技能其实很自然，很实用，没有它根本不行。</p>
<p>这些判断会在很大程度上影响你的行为和你的感受，于是“很痛苦”、“很艰难”等都变成了“很好玩”、“停不下来”……</p>
<h2 id="错过"><a href="#错过" class="headerlink" title="错过"></a>错过</h2><p>有时候我们看到好的文章会惊叹写得太好了，写得太对了。</p>
<p>可是过一段时间再回过头来看，好像一点没有听进去。阅读的时候会有一种错觉，以为自己看懂了文章的内容，生活就会自动变得不一样。</p>
<p>但那只是幻觉，如果你想不出来当时自己到底读了什么，那些文字对你的意义并不大。最终，你只有在走过很多弯路后才会想起来，原来自己读过类似的提醒。</p>
<p>因为很多时候，我们是这样的反应：我觉得你说的对，但，好像跟我没有太多关系……毕竟，我不是你，你不是我，你能做的事，我不一定能做……我还是安心做好我自己事吧……</p>
<p>有时候，我们错过只是因为觉得这件事和我们没有关系。</p>
<p>有时候，我们只是为了逃避困难而试着说服自己，这件事和自己没有关系。</p>
<p>感觉没关系，可能是错觉，也常常是最可怕你的自证预言。若是主动吸收那个观念，按照那个观念做，就“事实上有关系了”，做不好没关系，没有人能一开始就做好的，拼命做就好了，否则就真的和你没有关系了。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;通往财富自由之路&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#通往财富自由之路&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;通往财富自由之路&quot;&gt;&lt;/a&gt;通往财富自由之路&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;元认知&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;万能
    
    </summary>
    
      <category term="通往财富自由之路" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
    
      <category term="通往财富自由之路" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%80%9A%E5%BE%80%E8%B4%A2%E5%AF%8C%E8%87%AA%E7%94%B1%E4%B9%8B%E8%B7%AF/"/>
    
      <category term="元认知" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%85%83%E8%AE%A4%E7%9F%A5/"/>
    
      <category term="坚持" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%9D%9A%E6%8C%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>记忆</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0/%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/如何学习/记忆/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.721Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="记忆"><a href="#记忆" class="headerlink" title="记忆"></a>记忆</h2><h3 id="工作记忆与长期记忆"><a href="#工作记忆与长期记忆" class="headerlink" title="工作记忆与长期记忆"></a>工作记忆与长期记忆</h3><p>工作记忆就是你的大脑在即时且有意识地处理信息所涉及的那部分记忆。当你尝试将脑中的一些想法结合起来去帮助理解某一概念或者解决某一问题是则动用工作记忆。</p>
<p>工作记忆与短期记忆有些相似，但也有很大不同。它们都只能短暂的储存在大脑中，过一段时间很快就会忘记。工作记忆与短期记忆最大的不同在于它们功能不同。工作记忆主要是作为大脑的缓存区，让大脑在这短暂的时间内可以记住所需要的信息，并且对这部分信息进行更进一步加工，比如思考。而短期记忆的功能主要是在短时间内记住这部分信息，并不处理这部分信息。当你在书上学习新的知识并且用这部分知识做题的时候，使用的就是工作记忆。当你单纯的背一个电话号码的时候，使用的就是短期记忆。工作记忆对我们的学习，影响重大，所以我更多谈论工作记忆而不是短期记忆。</p>
<p>工作记忆集中在大脑的前额叶皮质，它也有与大脑的其他部分有着联系，以便于你读取长期记忆。以前的研究人员认为，工作记忆可以储存7个组块的信息。而现在的共识是工作记忆大约只能储存4个组块的信息。我们大脑会将记忆项合并为组块的形式，所以我们的工作记忆看似比实际容量要大。组块这个概念我后面会讲到。</p>
<p>工作记忆就像一块有些劣质的黑板，你必须时常重复你所需要记忆的信息，它们才能稳定地储存在工作记忆中。当你全身关注的时候，你会发现自己无视了那些侵占工作记忆有限空间的冗余信息。</p>
<blockquote>
<p>长期记忆（LTM）是提出的双内存模式的最后阶段阿特金森Shiffrin内存模型，其中的信息可以保存长时间的时间。信息可以无限期地保持在长期存储器中。</p>
</blockquote>
<p>这是维基百科对长期记忆的定义。长期记忆就是能够长时间保存在大脑中的那部分记忆。</p>
<p>长期记忆的重要性在于它储存着你学习的所有科目的基本概念和技巧。没有了长期记忆，人类就没有了文化，因为不能长期记忆，就不能传播；不能长期记忆，就不能深入思考。所学的东西越难、越深入，所涉及的概念和方法就越多，只有将所需要的概念和方法牢牢地储存在大脑中，学习的时候工作记忆才能灵活的调用它们进行更深一步的思考。</p>
<p>长期记忆就像一个储存仓库，它分布在一个很大的区域中。不同的长期记忆储存在大脑的不同区域。研究表明：当你首次尝试将一段短期记忆转入长期记忆中时，你需要多次回顾以增加需要时能够找到相关信息的几率。长期记忆的仓库是巨大的，它可以储存数以亿计的内容。事实上，由于太多信息可能会相互掩盖 要找到所需信息会有难度，除非你练习并重复几次。</p>
<p>当你遇到新的事物的时候，通常你会用工作记忆来处理它。如果需要把这些信息转移到长期记忆中，就需要一些时间和练习的过程。促进这一过程有效的方式是间隔性重复。具体的做法是不断重复你尝试记忆的内容，但是重复的过程必须间隔开。研究表明：一次重复记忆20次相同的内容，记忆效果比不上在几天内重复相同次数的效果。</p>
<p>一般时候大脑的记忆处于休眠状态，当你想将工作记忆转换为长期记忆的时候，工作记忆会将长期记忆唤醒，通过修改神经元树突上的突出来将记忆变为长期记忆。苏醒的长期记忆将新的内容转为长期记忆的时候，也更改了旧的记忆。所以，大脑的记忆常常交织在一起，学习新的东西的时候，旧的记忆也会改变。这一过程在睡眠期间比较活跃。</p>
<h3 id="记忆小方法"><a href="#记忆小方法" class="headerlink" title="记忆小方法"></a>记忆小方法</h3><h4 id="图像记忆"><a href="#图像记忆" class="headerlink" title="图像记忆"></a>图像记忆</h4><p>我们的大脑天生就有强大的视觉和空间记忆，十分擅长记忆不同地点的概况。图像与右脑的视觉空间中枢直接相连，通过利用具有更强的记忆能力的视觉区域，图像能够帮助你把单调乏味、难以记忆的概念概括起来，通过激活各种感官建立的神经钩越多，你就越容易记住这个概念和其含义。你可以将所需要的记忆的内容，想象成一个图像来帮助你记忆，而且这个图像越夸张效果越好。</p>
<h4 id="记忆宫殿"><a href="#记忆宫殿" class="headerlink" title="记忆宫殿"></a>记忆宫殿</h4><p>前面也说了我们大脑不但有强大的图像记忆，空间记忆也非常强大。因为我们祖先外出打猎时必须记得回家的路线，外面哪个位置野果比较丰富，哪个位置比较危险等等，这就让我们发展出强大的空间记忆。</p>
<p>记忆宫殿的具体做法有3步。首先将你需要记忆的内容分类，然后回忆起一个你非常熟悉的路线，比如从宿舍到教室，最后通过夸张的想象，将所需要的记忆的内容与这条路线上你所熟悉的建筑或标志物一一联系起来。</p>
<h4 id="简化记忆"><a href="#简化记忆" class="headerlink" title="简化记忆"></a>简化记忆</h4><p>简化记忆就是创造有意义的意群来简化所需要记忆的信息。你可以将要记忆的数字与难忘的事联系起来，比如2008年是中国举办奥运会的那一年，3.30是考1000m的时候的成绩。你也可以通过创造好记的句子来帮助记忆一些概念，这个句子可由你需要记忆的信息的首字组成。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;记忆&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#记忆&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;记忆&quot;&gt;&lt;/a&gt;记忆&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;工作记忆与长期记忆&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#工作记忆与长期记忆&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;工作记忆与长期
    
    </summary>
    
      <category term="学习何如学习" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%BD%95%E5%A6%82%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
      <category term="工作记忆" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%B7%A5%E4%BD%9C%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    
      <category term="长期记忆" scheme="http://yoursite.com/tags/%E9%95%BF%E6%9C%9F%E8%AE%B0%E5%BF%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>深度学习入门</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/deep%20learning%20introduction/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/deep learning introduction/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.705Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.705Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="深度学习入门"><a href="#深度学习入门" class="headerlink" title="深度学习入门"></a>深度学习入门</h1><p>经过一段时间对深入学习的学习，写一些东西来记录一下自己的所学。</p>
<h2 id="神经网络与深度学习"><a href="#神经网络与深度学习" class="headerlink" title="神经网络与深度学习"></a>神经网络与深度学习</h2><p>深度学习是机器学习拉出的分支，它从经验中学习，并根据层次化的概念体系来理解世界，而每个概念则通过与某些相对简单的概念之间的关系来定义。</p>
<p>由于是从经验中学习，所以可以极大地避免由人类给计算机形式化指定它所需要学习的东西，这就能让机器自动学习，极大地促进了机器学习的发展。而层次化的概念则让机器可以通过构建简单的概念来学习复杂的概念，提高了机器学习的能力。大致地说，深度学习的深在于它的层，层越多，则越深。</p>
<p>现在最成功的深度学习方式是运用神经网络进行学习。神经网络也称人工神经网络（ANN）是一种模仿生物神经网络的结构和功能的数学模型或计算模型，能够从观测到的数据中进行学习。</p>
<p>我现在刚学习到的深度学习主要是三种神经网络：深度网络（DNN）、卷积神经网络（CNN）和循环神经网络（RNN）。</p>
<p>本篇文章先大致介绍一下我对深度网络的认识。</p>
<h2 id="深度神经网络"><a href="#深度神经网络" class="headerlink" title="深度神经网络"></a>深度神经网络</h2><p>深度神经网络（deep neural network）是现在最简单的神经网络，同时也是现在所有网络的根本，现在各式各样的神经网络都是以深度神经网络为基础发展出来的。</p>
<p>深度神经网络也称为前反馈神经网络（feedforward neural network），它的目标是近似某个函数$f$，使得对于所有的输入的$x$通过$f(x;\theta)$函数映射后尽可能与$y$相同。</p>
<p>所以，神经网络就是通过对$\theta$的学习，尽可能使得对于输入$x$映射得到的$y^{‘}$与正确的$y$尽可能相同。</p>
<p>神经网络之所以称为网络是因为他们通常用不同的函数复合在一起表示。如$f(x)=f^{(3)}(f^{(2)}(f^{(1)}(x)))$，神经网络就是这样有很多层链接在一起，层的个数为网络的深度。神经网络的第一层是输入层，最后一层是输出层，由于训练数据没有给出中间层的输出，所以中间层的都称为隐藏层(hidden layer)。神经网络中的每一层都是由一个或多个神经元组成。</p>
<p><img src="http://wiki.jikexueyuan.com/project/neural-networks-and-deep-learning-zh-cn/images/162.png" alt="神经网络架构"></p>
<h3 id="感知器"><a href="#感知器" class="headerlink" title="感知器"></a>感知器</h3><p>让我从神经网络最基本的单元——神经元说起，最简单的人工神经元是感知器（perception)。<br>感知器通过对多个输入进行加权求和进行感知，判断是否达到阈值，若超过阈值，则神经元激活，否则不激活。转换一下写成公式就是判断$z$是否大于零。</p>
<script type="math/tex; mode=display">z=\sum_{i}w_{i}x_{i} + b</script><p>比如，我今天下午是否去上课，会考虑今天下午是否有课，下午的课是否重要，上课老师是否漂亮等因素，然后对这些进行加权求和与心理阈值进行比较，如果大于则输入1，去上课；否则输入0，不去上课。</p>
<p>通过改变权重$w$和偏置$b$，就能对输出的结果进行调整。所以，$w$和$b$是学习的关键。神经网络就是通过不断地修改$w$和$b$以实现$y^{‘}$与$y$尽可能相同的目标。</p>
<p>当然这里还有一个重要的东西是激活函数$\sigma(z)$，之前提到的例子的激活函数是:</p>
<script type="math/tex; mode=display">
f(z)=\left\{\begin{matrix}
 1&z\geqslant0 \\
 0&z<0
\end{matrix}\right.</script><p>现在最常用的激活函数是sigmoid函数和softmax函数：</p>
<script type="math/tex; mode=display">
\begin{array}{cc}
sigmoid(z)&=&\frac{1}{1+e^{-z}}\\
\\
softmax(z)&=&\frac{e^{z_i}}{\sum_je^{z_j}}
\end{array}</script><p><img src="http://www.saedsayad.com/images/ANN_Unit_step.png" alt=""><br><img src="https://sebastianraschka.com/images/faq/logisticregr-neuralnet/sigmoid.png" alt=""></p>
<p>对比一下$f(z)$和$\phi(z)$ 两个函数的图像，很容易看出$\phi(z)$只是把直线拉弯了，让曲线变得光滑，这样就能求函数的梯度了。并且$\phi^{‘}(z)=\phi(z)\phi(1-z)$，梯度对我们训练权重和偏置非常重要，之后会提到。</p>
<p>而$softmax(z)$函数可以看做$sigmoid(z)$函数的推广，$sigmoid(z)$函数一般做两类的分类，而$softmax(z)$可以做多个类别的分类。$relu(z)$和$hanh(x)$之后会在卷积神经网络和循环神经网络中介绍。</p>
<p><img src="https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/6/60/ArtificialNeuronModel_english.png/600px-ArtificialNeuronModel_english.png" alt=""></p>
<p>我们现在已经了解了神经网络中神经元的工作方式，他们将上一层所有神经元的值加权求和再加上一定偏置，然后用激活函数作用得到新的输出，作为下一层神经元的输入，直到最后一层，即输出层，输入结果$y^{‘}$。</p>
<p>现在我们用公式来表现我们刚刚提到的联系。首先，我们定义$a<em>j^l$，为第$l$层的第$j$个激活函数，$w^l</em>{jk}$表示第$l-1$层的第$k$个神经元到第$l$层的第$j$个神经元的权重，$b^l_j$表示第$l$层的第$j$个神经元。则第$l$层的第$j$个神经元与第$l-1$层就通过$a^l_j$联系在一起：</p>
<script type="math/tex; mode=display">a^l_j=\sigma(\sum_kw^l_{jk}a^{l-1}_k + b^l_j)</script><p>我们还可以把它们都向量化，用矩阵会大大提高运算速度。$a^l$表示第$l$层的所有激活函数值。同样的，$W^l$和$b^l$分别表示第$l$层的所有神经元的权重和偏置。之前你可能会奇怪为什么$w^l_{jk}$要这样写，$jk$反过来似乎更符合直觉，这是为了之后矩阵运算方便。<br>用矩阵则可简洁地表示为：</p>
<script type="math/tex; mode=display">a^l=\sigma(W^la^{l-1} + b^l)</script><h3 id="梯度下降"><a href="#梯度下降" class="headerlink" title="梯度下降"></a>梯度下降</h3><p>当我们对于每一个输入的$x$得到输出的结果$y^{‘}$的时候，我们如何判断我们我们的结果怎么样呢？换句话说，我们如何判断$y^{‘}$与$y$有多相同呢？</p>
<p>一个直观的想法就是对于每一个结果计算他们之间的均方误差：</p>
<script type="math/tex; mode=display">
Error = \sum_i(y_i-y^{'}_i)^2</script><p>这样我们就可以把$Error$当成我们的目标函数，也称为代价函数$C$，通过不断改变每个神经元的权重$w$和偏置$b$，以达到$C$的最小值。即：</p>
<script type="math/tex; mode=display">
\min {C=\frac{1}{2n}\sum\left \|  y(x)-a^l(x)\right \|^2}</script><p>运用我们运筹学中学过的非线性规划，我们可以用梯度下降(gradient descent)的方法求得最小值。而且$C$是二次函数，所以存在全局最小值。我们设置一个合适的下降速率，慢慢地我们总能达到最小值。</p>
<script type="math/tex; mode=display">
\theta_{n+1}(w,b) = \theta_{n}(w,b)-\eta \nabla C(\theta_{n}(w,b))</script><p><img src="https://sebastianraschka.com/images/faq/closed-form-vs-gd/ball.png" alt=""></p>
<p>我们总结一下我们提到的内容。首先，对于对输入$x$的所有特征进行加权求和得到$z$，然后用激活函数$\sigma(z)$作用在上面，得到这一层的输入$a^l$，通过这一层的激活函数值$a^l$与下一层的激活函数值$a^{l+1}$之间的联系，一直到输出层，得到输出结果$y’$，通过计算误差函数$C$来不断改变$w$和$b$以尽量达到最小的误差函数$C$，这样我们就训练好了我们的神经网络。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;深度学习入门&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#深度学习入门&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;深度学习入门&quot;&gt;&lt;/a&gt;深度学习入门&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;经过一段时间对深入学习的学习，写一些东西来记录一下自己的所学。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;神经网络与深度学习&quot;
    
    </summary>
    
      <category term="深度学习" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
      <category term="深度学习" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%B7%B1%E5%BA%A6%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
      <category term="神经网络" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%A5%9E%E7%BB%8F%E7%BD%91%E7%BB%9C/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hello World</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/hello-world/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/hello-world/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.705Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.705Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Welcome to <a href="https://hexo.io/" target="_blank" rel="external">Hexo</a>! This is your very first post. Check <a href="https://hexo.io/docs/" target="_blank" rel="external">documentation</a> for more info. If you get any problems when using Hexo, you can find the answer in <a href="https://hexo.io/docs/troubleshooting.html" target="_blank" rel="external">troubleshooting</a> or you can ask me on <a href="https://github.com/hexojs/hexo/issues" target="_blank" rel="external">GitHub</a>.</p>
<h2 id="Quick-Start"><a href="#Quick-Start" class="headerlink" title="Quick Start"></a>Quick Start</h2><h3 id="Create-a-new-post"><a href="#Create-a-new-post" class="headerlink" title="Create a new post"></a>Create a new post</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo new <span class="string">"My New Post"</span></div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/writing.html" target="_blank" rel="external">Writing</a></p>
<h3 id="Run-server"><a href="#Run-server" class="headerlink" title="Run server"></a>Run server</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo server</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/server.html" target="_blank" rel="external">Server</a></p>
<h3 id="Generate-static-files"><a href="#Generate-static-files" class="headerlink" title="Generate static files"></a>Generate static files</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo generate</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/generating.html" target="_blank" rel="external">Generating</a></p>
<h3 id="Deploy-to-remote-sites"><a href="#Deploy-to-remote-sites" class="headerlink" title="Deploy to remote sites"></a>Deploy to remote sites</h3><figure class="highlight bash"><table><tr><td class="gutter"><pre><div class="line">1</div></pre></td><td class="code"><pre><div class="line">$ hexo deploy</div></pre></td></tr></table></figure>
<p>More info: <a href="https://hexo.io/docs/deployment.html" target="_blank" rel="external">Deployment</a></p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Welcome to &lt;a href=&quot;https://hexo.io/&quot; target=&quot;_blank&quot; rel=&quot;external&quot;&gt;Hexo&lt;/a&gt;! This is your very first post. Check &lt;a href=&quot;https://hexo.
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>学习</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0/%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/如何学习/学习/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.705Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.705Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="学习"><a href="#学习" class="headerlink" title="学习"></a>学习</h1><h2 id="专注与发散思维模式"><a href="#专注与发散思维模式" class="headerlink" title="专注与发散思维模式"></a>专注与发散思维模式</h2><p>人们在学习的时候，有两种思维模式，专注思维模式和发散思维模式。然而，很多人只知道专注思维模式。如果能够很好的利用这两种思维模式，我们学习的效率会提高。</p>
<h3 id="专注思维模式"><a href="#专注思维模式" class="headerlink" title="专注思维模式"></a>专注思维模式</h3><p>专注思维模式（focus mold）就是你集中你所有的注意力专注于一个知识，或者一个问题上。比如，当你在认真听课的时候，当你在努力解一道数学难题的时候，当你在考试的时候，你都是在使用你的专注思维模式。</p>
<p>专注思维模式对我们的学习有着至关重要的作用，我们从小到大就被教导要集中注意力。确实，我们在学习一个知识的时候，应该全身关注，集中我们却大部分注意力在这个知识上，这样我们才把一个又一个的知识学会。如果一个人学习的时候，不能集中注意力，使用他的专注思维模式，那他面对较为困难的学习材料的时候，就很有可能学不会。</p>
<p>然而，仅仅使用专注思维模式去学习，有时候是不够的，或者说是效率相对低下的。如果我们能够交替使用专注思维模式和发散思维模式，我们的效率更高。</p>
<h3 id="发散思维模式"><a href="#发散思维模式" class="headerlink" title="发散思维模式"></a>发散思维模式</h3><p>发散思维模式（diffuse mold）是当你在做一些其他的时候的时候，你的大脑会自动的思考一些你之前努力去学习或者解决的东西。它是一种相对轻松的思考模式。当你在听音乐的时候，当你在坐着放松的时候，当你在散步的时候等你都在使用你的发散思维模式。</p>
<p>发散思维模式有助于整合我们学过的知识，加深对那些知识的记忆。当你的大脑进入发散思维模式的时候，大脑会从整体出发，对你所学过的知识进行再次处理，将一些重要的知识进行进一步加工，并且剔除那些不重要的知识。当然，重要不重要也只是相对的，而且大脑处理的不一定完全正确。</p>
<p>另外，发散思维模式产生让人惊喜的事。当你的大脑进入发散思维模式的时候，大脑不仅会加深你所学知识的记忆，而且还会自动思考你之前一直在思考的问题。有时候，一道数学难题在你苦苦思考了很久做出不来的时候，却在你听音乐的时候这道题的答案自然而然就出现在你的脑海里。而且，很多有创意的想法，都是人们在发散思维模式的时候想出来的。</p>
<h3 id="交替使用专注与发散思维模式"><a href="#交替使用专注与发散思维模式" class="headerlink" title="交替使用专注与发散思维模式"></a>交替使用专注与发散思维模式</h3><p>当你在学习一些新的东西的，尤其是一些比较难的东西的时候，你的大脑需要一种能够在专注思维模式和发散思维模式之前来回转换的能力，这能够帮助你更加高效的学习。当你使用专注思维模式的时候，你将知识一点点的理解，记忆。当你使用发散思维模式的时候，你将知识从整体的角度更好的整合加工。这样交替使用专注思维模式和发散思维模式能够让你学习的东西更加牢固。这就像锻炼的时候，你不可能只在一天拼命练习就能将肌肉练出来。要想练出肌肉，你就必须每天做一些训练，然后休息。就这样训练与休息交替进行，才能逐步锻炼出肌肉。类似的，要想锻炼你的神经，你也需要每天都都一些训练，并且给予适当的休息，这两个交替进行，逐步建立起支撑你思考的神经骨架。</p>
<p> 萨尔瓦多·达利(Salvador Dalí)是20世纪著名的超现实主义画家，他曾经使用过一种很有意思的方法来帮助他创造那些创意无限的超现实主义派画作。他会坐在椅子上放空自己的大脑并常常会漫无目的地思考一下之前的工作并且他会手拿一把钥匙在地面上方晃来晃去当他睡着进入梦乡的时候，钥匙会从手里摔到地上发出哒的一声，恰到好处地把他叫醒。这样他就能把脑海中那些在发散模式下得到的的联想和点子及时地收集起来，然后他会带着这些在发散模式下得到的新想法回到专注模式里去。</p>
<p>当然，这不仅对艺术家有帮助，对科学或者具有数学性的思考也有帮助。来看看世界上最伟大的发明家托马斯·爱迪生。 据传爱迪生会坐在椅子上放松，手上抓几个滚珠轴承这样放松自己的身体和意识，回想之前的工作。当爱迪生睡着的时候那些滚珠轴承就会掉到地上，发出哒的一声就和达利 (的钥匙) 一样。这样就会吵醒爱迪生， 然后他就可以带着发散模式下得到的点子回到专注模式当中。</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h1 id=&quot;学习&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#学习&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;学习&quot;&gt;&lt;/a&gt;学习&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;专注与发散思维模式&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#专注与发散思维模式&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;专注与发散思维
    
    </summary>
    
      <category term="学习何如学习" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%BD%95%E5%A6%82%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
      <category term="专注思维" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B8%93%E6%B3%A8%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
      <category term="发散思维" scheme="http://yoursite.com/tags/%E5%8F%91%E6%95%A3%E6%80%9D%E7%BB%B4/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>组块</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0/%E7%BB%84%E5%9D%97/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/如何学习/组块/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.705Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.721Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="组块"><a href="#组块" class="headerlink" title="组块"></a>组块</h2><h3 id="了解组块"><a href="#了解组块" class="headerlink" title="了解组块"></a>了解组块</h3><p>组块（Chunking）就根据意义将零碎的信息拼接起来而形成一个新的逻辑整体。这个新的逻辑整体可以让组块更易记忆，同时也可以让你更轻松的将组块整合到所学内容的大致框架中。</p>
<p>丛神经科学的角度来看，组块就是把简化的而抽象的的思想组块一起的复杂的神经活动。这些思想无论是概念，灵感还是缩写，都是大多数科学、文学和艺术的基础。很多优秀的语言学习项目都是通过结构性的重复和强记联系，即用专注模式学习语言，同时运动和母语国家人的自由交流即发散模式的方法，这能让你铭记基础的词汇和搭配，而且说得新语言也能像母语那样。</p>
<p>本质上说，组块就是让多个神经元共同运作的网络，只有这样才能平稳有效地进行思考和完成动作。专注的训练和重复可以建立强的记忆痕迹，从而帮助组块，专业的培训是一步一步的，这个过程中小的组块可以形成更大的组块，并且随着学习材料的理解越来越深入，所有的专业知识都是更有创造性的铺路石。</p>
<p>当你学习一个东西的时候，这个东西是个大的组块，然后你通过一点点的学习不断将学习的东西转为一个个小的组块，之后再将这些小组快组合起来形成一个大的组块，最后你就将这个学会了。最好的组块是那些根深蒂固的，你甚至不需要有意识地去将储存在脑中的模式连接起来，这也正是将复杂的想法、动作和反应组成一个单独的组块的意义所在。</p>
<p>学习数学和科学也是一样的，在刚开始你会看到一些例题和解决方法，那是因为在刚开始尝试解决问题是，你会有很强的认知负荷，而示范性的例子能在你起步的时候帮助理解，通过理解每个步骤的意思和步骤之间的联系，可能帮你发现问题的重点和隐含原理。思考步骤之间的联系非常重要，这样才能明白为什么在这种情况下要进行这个步骤。</p>
<h3 id="组块作用"><a href="#组块作用" class="headerlink" title="组块作用"></a>组块作用</h3><ul>
<li><p>组块能够让大脑工作得更有效率，一旦将某个想法、概念或动作组块后，你就不需要记住这个想法、概念或动作有关的全部细节，你只需要知道最主要的那个概念就行了，这也就是只需记住组块。</p>
</li>
<li><p>组块能更好地将新的和原有组块结合起来。为了增长知识和获得专业技能，人们会逐渐地增加头脑中组块的数量和有价值的信息。比如，象棋大师们能轻而易举地回忆出数以千计的不同棋谱；音乐家、语言学家和科学家，都能回忆出他们各自领域内类似的知识组块。无论你学什么科目，你的组块式心理图书馆越大，运用越熟练，你都将能够更轻易地解决问题或者找到解决方法。</p>
</li>
<li><p>组块可以帮助我们理解新概念。这是因为当你理解一个组块时，你会发现这一组块能以令人惊讶的方式与相似的组块联系起来。不仅在同一领域中如此，在截然不同的领域中也这样，这就是迁移 (transfer)。专注于你正在学习的单元，你会发现一旦你把第一个问题或概念放进心理图书馆，不论那是什么，第二个概念的进入就会容易一些。然后第三个概念也就更容易，这并不都那么简单，但会越来越容易。</p>
</li>
</ul>
<h3 id="建立组块"><a href="#建立组块" class="headerlink" title="建立组块"></a>建立组块</h3><ul>
<li><p>全神贯注。当其他事情占用有限的工作记忆时，这就会加大你建立新的神经并且与其它神经的连接的困难。</p>
</li>
<li><p>对组块的内容有基本的了解。只有理解了的知识才能与融入你学习的其他材料之中。</p>
</li>
<li><p>练习。通过练习，了解背景知识，即不但明白怎么使用这个知识，也明白在什么时候使用这个知识。某件事情，如果知识再看或者理解如何做也不代表能真正做到，只有在你自己实际操作和完全掌握情况相爱才能建立起神经模型。练习能够拓宽组块连接的神经网络，并且确保他们不仅仅是牢固的，而且能够通过不同的途径惊醒访问。背景认识意味着学会在特定的时候使用正确的方法。</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h2 id=&quot;组块&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#组块&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;组块&quot;&gt;&lt;/a&gt;组块&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;了解组块&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#了解组块&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;了解组块&quot;&gt;&lt;/a&gt;了解组块&lt;/h
    
    </summary>
    
      <category term="学习何如学习" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%BD%95%E5%A6%82%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
      <category term="组块" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%BB%84%E5%9D%97/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拖延与习惯</title>
    <link href="http://yoursite.com/2017/08/23/%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%AD%A6%E4%B9%A0/%E6%8B%96%E5%BB%B6%E4%B8%8E%E4%B9%A0%E6%83%AF/"/>
    <id>http://yoursite.com/2017/08/23/如何学习/拖延与习惯/</id>
    <published>2017-08-23T01:05:21.705Z</published>
    <updated>2017-08-23T01:05:21.705Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h3 id="回顾"><a href="#回顾" class="headerlink" title="回顾"></a>回顾</h3><p>阅读后移开视线，看看能够回忆起多少内容，相比反复阅读能够掌握的更全面和深入。在回顾时，我们并非机械地附属，而是在通过回顾这个过程加深理解，这有助于知识组块。比起重复阅读，回顾即在心里检索关键概念可以使你的学习更加专注高效。只有隔上一定时间后，重读才有效，因为这样重读就像是间隔重复练习。</p>
<h3 id="错觉"><a href="#错觉" class="headerlink" title="错觉"></a>错觉</h3><p>当你看到答案后告诉自己明白了他们为什么这么做，这个答案并不属于你，因为你没有把这些概念切入自己潜在的神经回路中。这是一种学习中最为常见的自欺欺人式错觉。</p>
<p>做笔记时高亮和下划线必须要谨慎，否则不仅没效而且还容易产生误导，在划的时候误以为自己已经记住了。在划之前找到中心思想，在空白处写笔记总结关键概念是一种很好的方法。</p>
<p>当我们重读笔记或者课本的时候，会误以为这些知识已经存在我们脑海中，让我们陷入错觉之中，降低学习效率。回顾虽难，但高效。</p>
<h3 id="测验"><a href="#测验" class="headerlink" title="测验"></a>测验</h3><p>为了减少错觉，最好的方式是自我测验。可以不断地给自己提问，也可以通过向他人讲解来测验自己。</p>
<h3 id="犯错"><a href="#犯错" class="headerlink" title="犯错"></a>犯错</h3><p>在自测中犯错是很有价值的，因为他们能让你一点点弥补思维漏洞，犯错可以纠正思考方向，让你学的更好。</p>
<h3 id="过度学习"><a href="#过度学习" class="headerlink" title="过度学习"></a>过度学习</h3><p>掌握此阶段所学的内容后继续学习训练就是过度学习。它能够帮助组块，在专业运动，演讲等发挥重要作用。但是，单一学习阶段的过度学习是浪费时间。这样并不能加强你所期许的长期记忆联系。过度学习是容易的，所以容易造成已经完全掌握的错觉。</p>
<h3 id="刻意练习"><a href="#刻意练习" class="headerlink" title="刻意练习"></a>刻意练习</h3><p>你应该把精力集中在你认为困难的部分，专注于学习困难部分，这样才能将学习效率大大提高。</p>
<h3 id="交替学习"><a href="#交替学习" class="headerlink" title="交替学习"></a>交替学习</h3><p>掌握一门新科学不仅要学习基础组块，更要学会如何选择和应用不同的组块。最佳的方法在需要不同技术和策略的问题已经情形中来回转换，这就是交替学习。已经形成的并加强的神经模式可能会阻碍你发现更棒的想法，而交替学习则能减少我们出现思维定式的问题。</p>
<h2 id="拖延与习惯"><a href="#拖延与习惯" class="headerlink" title="拖延与习惯"></a>拖延与习惯</h2><h3 id="拖延"><a href="#拖延" class="headerlink" title="拖延"></a>拖延</h3><p>我们之前已经了解要想将工作记忆转换为长期记忆，需要一定的时间。而拖延则会让这个过程难以实现。因为拖延，我们到最后很可能只能临时抱佛脚，但这种方法不能构建稳定的神经结构。同样的学习时间，提前开始，进行有间隔的学习，能让我们学的更好。</p>
<p>我们拖延的事常常是那些让人不太舒服的事，当我们在脑海里想到那些不太喜欢的事情时，大脑的痛觉中枢会被点亮。因此，我们会把注意力转移到你更喜欢的事物上面，这样会让你感觉更好，至少暂时会感到更好。</p>
<p>不过可惜的是这种长期的习惯性逃避是没有好处的，当我们把学习任务往后拖的时候，再去想学习这件事就会变得更痛苦，因为这些知识没有坚实的神经基础，所以考试会卡壳。拖延是一个极其重要，影响广泛的坏习惯。换句话说，生活中的很多重要领域都会受到拖延的影响。</p>
<p>拖延和上瘾有很多共同之处，它可以让我们短暂地兴奋并从无聊的现实中解脱出来，人们总是轻易地自欺欺人。比如我们可以骗自己说现在最好上网搜索资料，而不是去看书或者做作业。</p>
<p>而且我们学得越深入，对抗拖延就显得越重要。</p>
<h3 id="习惯"><a href="#习惯" class="headerlink" title="习惯"></a>习惯</h3><p>前面我们了解到，当我们把知识建立组块后，我们只掌握很少的知识就够了。神经科学的观点是，组块的形成与习惯有关。习惯是我们的节能机制，它让我们的大脑可以同时处理其他的活动，当我们习惯了做某件事，就无须集中全部的注意力，这就为我们节省了能量。</p>
<p>习惯建立需要四个阶段：</p>
<ul>
<li><p><strong>信号</strong>。信号是“打开”我们习惯的开关。拖延的问题在于我们意识不到我们已经开始拖延了，因为这是一个自然而然的习惯。我们可以通过关掉手机、关掉网络、待在图书馆等来隔离那些最具杀伤力的信号。</p>
</li>
<li><p><strong>惯例</strong>。重设旧的惯例的关键是制定一个计划，计划刚开始可能不是很奏效，不过请坚持下去，在必要的时候修改，完成了给自己一个奖励。</p>
</li>
<li><p><strong>奖励</strong>。习惯的力量之所以强大是因为习惯造就了神经系统的欲望，一个新的奖励可以帮助我们克服原先的欲望，只有当大脑开始期待那个奖励，就习惯才能得到重置，我们才能养成新的习惯。所以，你需要思考你为什么会拖延，能不能在情感上找到拖延时短暂愉悦的替代品？比如完成这件事的自豪感和满足感等。给奖励设定时间点，比如下午5点前结束主要任务，这样小而实在的截止期限可以激励我们去工作。</p>
</li>
<li><p><strong>信念</strong>。你要相信你能够做到，这一信念可以让你在面对困难渴望回到那个舒适区时坚持下去。找到志同道合的伙伴也是个好办法。</p>
</li>
</ul>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;h3 id=&quot;回顾&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#回顾&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;回顾&quot;&gt;&lt;/a&gt;回顾&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;阅读后移开视线，看看能够回忆起多少内容，相比反复阅读能够掌握的更全面和深入。在回顾时，我们并非机械地附属，而是在通过回顾这个过程加深理解，这
    
    </summary>
    
      <category term="学习何如学习" scheme="http://yoursite.com/categories/%E5%AD%A6%E4%B9%A0%E4%BD%95%E5%A6%82%E5%AD%A6%E4%B9%A0/"/>
    
    
      <category term="拖延" scheme="http://yoursite.com/tags/%E6%8B%96%E5%BB%B6/"/>
    
      <category term="习惯" scheme="http://yoursite.com/tags/%E4%B9%A0%E6%83%AF/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
